JRE Officers既人工係咪合理

EO毫無專業能力，今年起薪31k，做幾年就升職有56k
其他JRE Officers一樣係幾年就升職，好快就56k
AO更加唔洗講，當你22歲入去，25、26歲就會ACT/升SAO，拎緊PT45 (11萬)

PT45係9成9公務員一世都唔會升到去
就算係專業職系，都好多人升唔到SENIOR位就退休（即係PT44退休)
人地就求求其其20幾歲已經有
唔係話AO唔叻，大公司(例如馬會)好鍾意用更高人工請走政府AO
但係個生態都真係幾奇怪...

反而其他學位職系，例如老師、社工、言語治療師依d
以公務員黎講工作量係好大，同時亦係專業人員
反而就好難升職，同樣係做5年，佢地只係拎緊、pt21/22，EO/JRE Officers已經pt27/28
都真係好難說服到點解依班文員反而人工係高過哂依d職業

更加唔好講護士/pt/ot依d連學位職系都未係
人工又係低過jre officers

點解你唔話係出面啲專業人士underpaid呢？

所以咪咁多人爭囉
邊個會唔想hea做但又人工高呀

你用黑警個人工比較下就好合理
毅進畢業都24k
EO又degree又pass JRE都係30k
EO直程係underpaid添啦

出面專業人士當然underpaid
但唔代表jre officers人工係合理
或者咁講，一個語文咁叻既大學生，一畢業拎pt14/15係合理
唔合理在意佢地升職既速度
如果慢慢由PT14/15升到pt26真係冇咩問題
但做4,5年就升職，一跳跳到5萬幾
而且工作量/工作內容幾乎係冇咩好大變化
更加係冇專業技能

語文夠好個人夠藍就入到

紀律部隊就唔洗講，所有部隊都係嚴重overpaid
員佐級係aco條件，應該用返aco價請人
主任級係2a3o條件，應該用返2a3o價請人

EOI頂薪太高 70k
50k就差唔多

因為環觀世界
真係公務員overpaid
又唔係其他人士under
淨係用返樓主舉果幾個行業都已經好明顯反映到

要ugrad 語文能力好 正常談吐
根本呢啲條件就應該即刻三萬一個月
啲黑警咁撚on9都二萬五？
賣倫敦金 地產 保險 果啲呢？

人工高低係相對嘅

當你閒閒地都十幾萬一個月，你就會覺得JRE Officers嘅人工係低到唔合理

結論:
你嘅人工低過佢哋嘅話，當然佢哋嘅人工就係唔合理

但係當你人工高過佢哋嘅話，佢哋嘅人工就係合理

做幾年就升十年前？

同價錢邊有人做前者
不過AO 幾年act 真心好撚顛

我覺得咁樣
可以比較下係政府入面既社工, 教育局老師相關職位, 律師, 會計師, 工程師
就會覺得JRE officer唔係真係咁高 況且依家冇幾年就升尼枝歌仔唱
例如 社工 Aswo 依家做8年升swo pt34 等於jre officer升兩級 eg SEO, LO, STO

老師個啲包括督學, 教育主任（行政）都係升一級就pt34 而且唔難升

護士係因為有好多都唔係degree required 讀4年東華都做得 比較下要求又冇禁高

Speech / PT / OT係HA既prospect好過政府好多

同藍唔藍冇關 interview (EO) 時事題都係問policy

其他post唔清楚，反而有啲私人工真係會問政治

咁你咪努力去做呢個你覺得唔合理既人工囉
講來講去就係葡萄牙

次次講公務員人工，總有啲撚樣講私人工低，唔係公務員高
On撚9，明明私人工先係市場指標

你去hkex睇上市公司年報望下d ceo cfo coo人工幾多？
政府點會高人工
考到AO 你估好易？

EO 無專業技能，轉出私人無可能搵得番依條數，我會覺得算overpaid

十年樓價升左5倍
fg起薪升左幾多？
原來私人工人工唔低
係市場指標？

JRE Officer憑咩同出面專業人士比
你玩野咩

返工做慣狗，放工咪護主犬上身
佢地寧願認為 一個幾條高官關埋房傾出黎既人治數字係正常
都唔認同 私人市場自我調節得出既D/S equilibrium price係正常

不食人間煙火

我唔使你俾多粒我
我要佢少一粒

eo工作性質垃圾但入到既都有叫d料，散仔垃圾人做垃圾工都有24k先最痴線

你知唔知人地講咩市場呀,
講勞工市場呀.
討論緊勞工正常價錢你唔講勞工市場你講物業市場??
你唔好講黃金市場??
你唔好講恆指道指??
你唔好講Tesla????

消防唔算over吧 其他 以前就高薪養廉 宜家高薪養效忠狗

公務員人工高係因為每年都一定要跟經濟調整薪金
近十年平均加4%
私人市場十年都係同樣價請fg
一個數用複利息計
係可以升得好快
最低工資2013年係30蚊
上年2019年37.5
平均一年加近4%
點解咁多公司反對最低工資？
因為好多公司仲用緊最低工資請緊人呀
你知唔知有幾多外判公司用緊37.5請緊清潔工同保安？
如果無呢4% 好多人依家跟本10000蚊月薪都無
aco 2010年起薪得一萬蚊
ca 2010年起薪9千蚊
當時狗也不屌
點解依家連大學生都要爭？
如果一個地方每年通漲率4%以上
樓價一年升20%
一個普通人連加薪4%都無資格
我唔明呢個社會d 人諗緊d 咩

專業職系可以離開政府自己搵食
物理治療自己開間診所幾好搵
EO果班做耐左就走唔到

政府工永無死錯人。
大把EO 做到仆街，不見天日。

莫講AO...EO in 人都過五關斬六將，除左讀書叻，個個都有返咁上下醒目。這類型的人，點會甘心hea做。一定會拼命上位。

Speech OT PT 大多去到pt33就冇得升
pt ot用7-8年時間先升到point25
又要得好少人升senior

醫療人員架構上一直都唔高
即使已經學位化同專業化咗咁多年
一直冇人正視

反而政府醫療職系人工真係要review下

太低

D applied health以前無人哄，收分都好低，呢十零年先水鬼升城皇。

問題係佢仲請到人。

好多人成日覺得醫療人工高
但其實只係starting高
同埋要比較埋其他差不多人工嘅政府工到底做咩
當你發現會考幾分做狗都比到25k人工 +10萬OT
醫療人員30k 好多咩

咁講不如話所有紀律部隊overpaid，inspector位入職over 40k，有過千呎宿舍分配，入職都係u grad，又憑咩？憑幾個月既training?都好肯定佢地條path好過大部分專業人士，除咗醫生律師政府工程師之外。

所有公務員入面紀律部隊退休後死亡率最高

人工包埋佢地要面對既高風險工作 消防搵命搏

救援而家唔洗講 有啲機率低 但一單就死得人 好似近排海關

仲有包埋佢地要返通宵 返工地點遠 入境返關口

懲教又遠又陪坐監

你都on9
又要返shift 又要入火場又要keep住體能
同你文聽officer同人工？

三大Therapy唔算無人吼
但係RD/視光/MLS就真係無人吼啦，同Nursing一樣係終極水泡系列

係之後私人市場太差，呢堆變曬人工唔錯，又穩定，先彈曬上黎。

收到咁高分
結果都係做返同20年前職能一樣嘅technician

之前私人市場勁咪又係會計/ibank/legal，金融海嘯後集體收皮
復甦返之後，支那人開始佔據曬啲賺錢位
醫療科受惠於仿政府式MPS同支那人，開始彈上黎
整體產業結構冇變過，一樣係金融地產

Mpf 25% 屌打所有公司

冇計，醫生唔放權
連藥劑師都爭取唔到，文憑醫療職系可以爭取到啲乜先
收得高分係屎中取珠，legal同construction都收左皮，唔揀allied health仲可以揀乜？social work？

非專科人工低唔係因為取代性高，係因為香港請人鐘意請related major
完全哂無視其他野，總之非related major係連interview機會都唔比
實際上手做既野又唔專，搞到資源錯配

工程狗HKIE班垃圾, 真係得啖笑

睇嚟樓豬冇offer

ON9仔

早死慳d錢比子孫

既得利益者又點會同你放棄食大份
仲未講利益輸送，政府同大顧問鬼話連篇；趕期出事就同判頭大難臨頭各自飛

忙撚到仆街 咪鳩up

事實係 大把人做左eo 鳩流流Hea到仆街
係政府做 拼命就上到位咩 就算有火 做幾年發現拼唔拼命都係咁上下 團火都磨滅左唔少了

你唔諗下咁做係咪會製造更多既社會問題?
我為左嘗試解決你所講既"問題"只局部加一班人人工; 私人市場就因為自由市場機制無辦法左右
咁時間耐左係咪會自行製造左一個特殊階級? 養住呢個特殊階級用既係政府錢, 處理既係政府工作; 大學生泛濫之下既今日咁落去會發生咩事? 當個人思維因循守舊係穩住自己飯豌既不二法門時, 人人如是, 社會仲談何競爭力同創意?
你係咪想見到第日ACO高人工過做地盤? 成千人爭一個位考政府入entry grade? 咁既情況下個社會會無問題過人人捱通脤加幅?

政府唔會炒人, 年年檢討薪酬, allowance不受市場環境影響, 已經係帶頭儘左僱主既責任啦
時勢差既時侯照加返照脹都已經係示範作用鼓勵私人公司彷效
咁憑咩仲可以keeep住10年黎每年都加得多過通脤兩至三倍? 問題講到尾都係本身公務員呢個玩法已經係BUG, 市民既錢但市民對佢既工作表現無say. 你唔炒人唔緊要但加薪唔好去咁儘啦.

同埋公務員一定係基層咩? 大把中產同上流社會都係公務員呀, 你又唔諗下?
點解你唔諗年薪二十萬高官一樣岩岩加幾%? 仲有狗呢?

有frd做EO
話想守郵局9hea算

我覺得你既諗法好神奇
通漲每年加
但你唔會要求爭取私人市場每年加人工
反而要禁止公務員加人工
同埋我想講每年調整工資
受惠既仲包括教師，護士，醫生，大量合約工
呢到係講緊幾十萬人以上
另外個個爭aco 做
唔做地盤有咩問題？
排除輸入外勞既因素
地盤無人做自然會加人工請人
地盤高人工自然會有人做
自由市場就係咁
如果政府低人工
無人入政府
自由市場既人
競爭只會愈大
人工自然愈黎愈低
我所理解既經濟現象係咁

第二三段應你都廢事
通脹率你自己查一查再討論

公務員今個月加既人工係2019年度
2019年度既加幅係根據2018年既經濟環境
依家經濟差
公務員自然會係2020同2021年無得加人工/
甚至減薪
希望你搞清楚一d 基本常識先再討論
唔係既話無討論既必要

03,04,05,06年
有幾年都係凍薪/減薪
上一次金融風暴已經係08年
呢十年經濟好自然會每年加薪
經濟差未來公務員都唔會有得加人工

希望大家既討論係根據事實去討論
如果我講既野有錯
歡迎指出

當然如果純粹為嘈
我就唔會再回應

我覺得又咁
以工作性質又好難比較
係咪非專業人士做既野就簡單啲 唔值高人工呢

JRE Officers 例如Transport, Labour 都要做一啲法例相關既工作 例如運輸安排, 發牌, 勞資糾紛 都算係專業既一種 因此尼個位要出高少少人工 吸引啲叻既人黎做都合理既 TO 仲要番shift 真係唔係個個肯做

另外依家入到Jre既人多數都係三大 能力上我相信唔會比部分專業人士差 只係佢地選擇左做政府 唔代表佢地唔值咁既人工

HR上身

Assume你係講地盤師傅
如果地盤師傅日日有工開，咁ACO唔可能搵得多過地盤師傅
不過我好肯定十幾廿年後ACO人工會贏出面好多白領
出面大把junior白領起薪連20k都冇，升到盡（中層）end up就係5-6萬，仲要揹飛

政府工人工低係公務員高層
唔計job security問題，出去人工閒閒地都double or triple起

用香港人定義，無專業資格制度既工就係非專業
總之一定要有個專業牌先做得既野先叫專業
近幾年乜柒行業都開始所謂專業化，搞一大堆專業資格
咁apple一大堆r&d engineer都冇牌，香港人又做乜用apple product？

所以我覺得有啲本末倒置 專業人士既光圈又未至於要去到其他所有工都要低人工過佢地

明白專業人士考牌付出好多努力 但唔代表其他工種包括jre officers係不勞而獲

政府工份糧包埋比市民屌 而事實上有部分情況係無理取鬧 為出啖氣 但都唔可以有怨言同趕佢走包括做到高位 因為公務員就係服務市民 出面私人公司好多時都係搞掂自己老細 服務性行業當然都要應付客人 但太無理亦都會拒絕

係你要攪清楚 呢樣野從來無guarantee就真
公務員加薪 睇3個component 除左經濟狀況外 仲有所謂工會要求同埋公務員士氣 你自己睇下呢幾年份paper 用後面個兩點去強行令公務員人工加多左幾多. 通脤近呢幾年早就放緩 未有反送中同肺炎之前經濟已經係下行緊 咁公務員既加幅請問又有無反映過? 你講既經濟差會扣人工凍薪, 已經係老董同曾蔭權年代發生既事. 而家薪級表比咁多野綑綁左特別係黑警, 你真係覺得仲可以好似當年咁按經濟下行去下調公務員薪金?

通脹率同政府公務員加幅 你自己查就真啦 計2010-2020咁, 你計到公務員加幅真係同通脤相若既, 咁你想我點都得

同意
私人市場係自由市場唔會無辦法增減人工既升降
相反 如果請唔到人就自然會加人工去吸引/留住人才
因此公務員加薪更加促進私人市場薪酬既增幅

同埋公務員加薪同大學生泛濫又有咩關係呢
大學生數目多左又唔會令公務員編制多左
而依家大部分aco都係大學生既時候 aco既人工高過地盤又有咩問題呢

關於社會競爭力同創意 尼個唔係公務員加薪既問題 而係涵蓋成個香港教育制度既問題 公務員加薪減薪唔會令到勞工變得更具競爭力同創意

私人市場專業資格制度係濕鳩
但政府閉門造車既工作 更加唔見得會比起呢班濕鳩人士做既野較有難度或者社會貢獻

昔日黑警高薪養廉
今日高薪買良知

根本成個市場公私營係失平衡
好似樓上咁講，公營醫療人工一直都唔高，升唔到職都只係去到pt25，而好多人係做一世都未升到職，反而私營係未升到職已經去到pt3x

醫療上係咁，其他呢？
據我所知工程界就係政府高好多，所以大家都係爭入政府做，貪佢夠hea又高人工

大家又可能會話公務員每年加薪喎
我地以唔升職咁睇，
我啱啱上網查過，如果以綜合消費物價指數嚟計，由2000去到2019年，呢廿年嚟物價升咗四成幾，而公務員加薪五成幾
即係話當年你攞住$100買到嘅嘢，而家要用～$140-150先買到，而你嘅人工係賺緊～$150-160，只係追過通脹小小

望下出面d物價同樓價
EO都只係緊緊夠上車
唔明有乜好嘈

jre真係得啖笑，考語文能力之嘛文人治港，得啖笑，過時既請人方法，識人讀u gpa得3一樣入到eo，因為佢dse英文5*

而且JRE officers基本上係要求佢地調去任何一個位都要即刻識落手做啲野，每個位嘅性質同做嘅野係可以好唔同，但每三幾年就要換位。私人公司做開嗰行可以一直做同累積經驗，公務員真係每幾年又嚟一次新挑戰...當一個人去到咩年紀都要不斷學新野同重新適應點做，其實都需要一定嘅能力。
利申: 做咗都好多年真係冇乜邊日覺得返工係唔辛苦，入職前都以為可以好hea好穩定

做政府工我覺得同貪污無分別

合理，起碼勁過英文老師
班連登仔講到語文能力唔專業咁
大把勁人去爭，係可能政府唔揀勁人姐

你等佢考到先講

其實eo 份工係做乜

GPA 3.0 做EO有咩問題?
請個interpersonal同communication skills好加英文好嘅人更加好。
有諗法但表達唔到都係冇用

Human resource management
Financial resource management
Administrative support
System/project planning and development
Direct services to public, support to Boards and Councils and Event management
From CSB官網

你係到問既話就係打雜

紀律部隊officer都唔駛考jre

SAO 十一萬
幾年升到？咁癲

Applied health

AO真係升得好快好快
見過一個好後生 (應該三十頭) 既PAS, D2 grade

同其他公務員係兩個世界黎

用gpa斷定工作能力仲on9過睇公開試中英文

睇2010開始你會得到完全不同結論
2000年代係一個高官要問責，偷步買車咁小事以至硬推惡法都可以令高官落台既年代，高官會主動提減薪共渡時艱，其實根本已經不可同日而語。

數字上就係37.8%嘅通脹 vs 52.4%嘅人工增幅，通脹少咗5%左右
除咗08年金融海嘯個次減薪係淨係減高層之外，其他都係全部一齊減，即係如果清潔阿姐唔係外判嘅話佢當年個幾千蚊人工都係要減，02年個轉仲要係減最多，係其他人嘅兩三倍
高官要問責，民怨要落台呢個係現今政府做唔到嘅事
但係人工數據呢啲無得呃，政府係薪酬上一直都係on9，唔同工種嘅薪酬都係同社會脫節，不論係高咗低咗好
可能有人會話有啲工追唔到通脹，呢個只係一個更on9嘅事實，一件唔合邏輯嘅事比對一件更唔合邏輯嘅事唔會合理化到令到其中一件事。

SAO Acting D2咋
咁既年紀 試下掉去做DO啦

下年人工一定加喎 賭幾多都得
邊夠膽減黑警人工
繼續gogogo

正常人都會揀份overpaid既工啦下話

3-4年

所以醫療人員只有underpaid之說
private 比嘅人工會更高
醫生 nurse physio 放射 視光 全部都係

係咩？我唔係好清楚 佢好雄心壯志話一定要考到 咁淨考cre咪會再簡單啲

唔係考左cre就等於考到officer
Cre頂多係入場卷
好似學歷咁
你到時見工面試同體能先係重點

幾年調一次
其實好難有得俾你hea

大部分fresh grad入嘅，三十幾數就升到D2

同意
JRE officer用出面嚟比再衡量佢地能力其實公道咩
政府咁大 佢地喺政府做得耐 個exp對政府嚟請係有價值
眼見不少Senior做野好叻 （當然跳point呢個System都會鼓勵咗hea撚）
對私人機構嚟講 佢地運作模式同政府完全唔同
佢地唔需要喺政府內部既經驗 所以唔會有類似offer
只係個機構完全唔同 啲Exp唔Transferable

EO 就唔肯定。
但AO跳出去，肯定大把人請。
葡萄JRE 工，就自己試下考，睇下你考到第幾round

你拎AO 同CEO 比，AO 都係MT 個類咋

Lm

前幾年退休潮先升得快姐

工作內容無咩好大變化......你了解下先啦

另外，份糧係包埋你受市民氣，而家民怨咁高，你落一落前線俾人鬧一個禮拜，你返嚟覺得人工少

要合理工資呀，唔要商家主導

咁我諗我畀佢個樣呃咗
但佢個樣點睇都唔似過40歲 好young

睇通脹之前首先要睇嘅係本身間firm嘅financial position 你間firm蝕錢嘅話唔炒你都偷笑啦仲加人工？偏偏政府可以財赤嘅同時再去cap大個salary expenses，我相信私人工難啲會有咁嘅現象發生囉

咁即係入境 海關就可以低好多
同埋就算消防真係咁危險
係咪人工值得係其他相同入職要求職系既1.5甚至2倍？

我同意可以高2、3個pt
但高到依家咁點解係合理

咪撚用黑警低賤散仔比喇

我人工高過入職eo
大把連登仔人工低過警察
係咪即係唔可以話警察人工過高？
我地9成9人都冇資格話特首人工過高tim

錢從何來？
出面有邊間公司賺唔到錢仲可以全體加人工

有線 ViuTv 呢啲有大水喉另計

問題係毫無專業性
大把工更忙但人工可能只係eo一半

講到好易考到咁，你唔去考？
睇下每年ao請幾多三大grad先啦
我就覺得人地真係有料先deserve呢個價既
可能係墨水、政治智慧
唔係純睇工作量

2018年-2019年政府無財赤wor
今年財赤你應該要討論下年唔應該加人工
沙士個陣政府財赤
政府係連續幾年凍薪/減人工
都係個句
可唔可以根據事實去討論一件事。。。
或者你搵數據話比我知
邊一年政府財赤既同時
公務員係有得加人工
如果我有講錯
我向你道歉

另外我覺得今年財赤
政府今年連一萬蚊都唔應該派
但又唔見人討論反對派一萬蚊

政府工一定升得慢過銀行工（FO）個啲
見身邊人包括自己做3-5年人工都升左倍
不過係驚俾人炒
最top個堆搵大錢一定係打私人工

你含撚死啦屌你老母
以為打得長就有道理

我覺得佢好有道理喎

癲狗

太癲
醫生都無咁快咁高人工

SAO 升多一級都係多幾萬銀

同埋AO嘅BACKGROUND會差過醫生?

消防有幾危險？我諗個死亡受傷率遠低過地盤工

識人做AO 當年入唔到medic SAO都保證十幾萬人工 而醫生唔係個個都十幾萬人工
不過AO請人又少啲
係難比較 但感覺醫生辛苦啲

個專業咪general management囉
姐係一般公司經理個role
一定要考牌先叫專業？
出面經理級都有呢個價
你唔去嘈點解MT咁高人工？
同埋出面撈得掂既一定跑得贏政府人工
唔好咁井底蛙酸啦

我人工同工作量都唔需要酸EO
同埋都係個句，人工低過人就唔可以批評人地人工過高？
論工作難度同內容，EO真係值做幾年50幾K?
起薪有3萬我覺得合理
但幾年就去到pt27就絕對唔合理

同埋如果用返公司架構
AO 似經理多過EO似經理，尤其係局級

EO =高級打雜
AO =經理

AO係經理證明你乜都唔識又要指指點點囉
AO似director EO係manager
話人工作內容簡單 你又未做過係度9up

eo 最盡五六年好大機會升到 升唔到應該能力有問題

原來一個AO 已經係director
咁d2 係咩？ 仲有d3 4 6 8慢慢升

工程賤過9 做到退休 3萬左右

做到仆街既eo我諗佔所有eo 3%以內 仲通常一年內辭職 識兩個係咁 只可以講唔好彩加自己太軟弱

講緊個職系 AO咪升倒director囉
EO某d位係叫assistant manager

唔係架
有人話AO已經係director級
明明助理秘書長(AO-SAO)係局都只係中低層

AO 係即將岀生的官

Potential director, ok?

咩公司係m同director係兩個職系？

咁緊張做咩 我質疑你嘅動機姐

明明自己就講緊eo等於出面經理級所以都有依個價
我就話eo工作唔係經理級，即係eo唔值依個價
到底有邊個會覺得係局做既eoii eoi係經理

你既質疑位咪就係覺得冇offer先會質疑人地唔值咁高人工...

咁樣好多運動評審都一定係佢地冇去過奧運
唔抵得人地所以先批評人邊度邊度唔好

比醫生差少少嘅人做緊3萬蚊嘅物理治療師

都咪話唔「合理」

樓主係戇鳩仔 我決定唔理佢喇

只係用政府黎計的話斷層太大
高一分既醫生起薪pt3x
低一分既言語治療師起薪16
再低一分既物理治療師起薪14

其實應該新設一個專業職系(二)
比依d新興專業拎高d人工
例如pt19到23，之後就27到39

言語治療都還好
pt ot學位化左咁多年
都仲係文憑職系

樓主唔係酸，點會有興趣理人人工合唔合理

老師，社工呢d入職要求本身就唔高、當年考入大學咩成績？
攞到成5萬幾人工仲想點

唔覆冇問題
講到自己高高在上咁要「唔理人」平時現實係咪冇咩朋友

大家都係睇人工同work life balance，香港人返工心態就係hea住做走精面
對難度、貢獻有追求就唔會咁多人走去做政府工
大把人上黎屌政府工呢樣果樣，現實就瘋狂考政府工
ACO post都破撚左百

私營醫療都係，一有奇難雜症/high risk case就掟你返公院
收親都係啲快趣又賺錢既case，你覺得會有咩難度、貢獻可言？
對呢啲有追求就死都留公院啦

on9仔無point周圍咬
你含屎啦

呢個係MPS問題，唔關工種事

又係依個邏輯...
咁講大把人冇資格批評白衫狗同特首
佢地工作內容，表現，人格都唔合乎佢地職業本身應有既要求
但就因為我地人工低過佢地，所以就唔可以批評佢地人工高?

班公墓犬唔夠人拗就會屈你低人工同現實失敗

絕對同意

社工好多人30k就cap左, ngo只會比到mid point
教書而家7皮都唔止

hku cu 出身多數都有aswo 位做啦
除非係others姐

因為喺醫生眼中，Therapists=Technician
論工作內容，都唔應該得14 16咁少

因為佢地係學位職系
再加上要指定科目先入到，所以會係學位職系pt14既基礎上加多2個pt(老師加3個因為要讀多年)

社工仲有3個跳薪點係來自於80年代人手短缺所以留唔到人

而點解佢地係學位職系，已經係好幾十年前既事，依d職業以前有分學位同HD(社工到依家都有)
為左分開佢地，特登開個學位職系

而pt ot係個時係冇學位，所以唔需要開學位職系
但依家已經個個都學位畢業

根本就要重新調查過公務員架構

曾經有立法會討論過
最後決定保留diploma grade冇升返上去學位職系

所以就引伸左我開post想討論既位
依班人我諗冇人會覺得難度同工作壓力係低過eo

但eo係保證幾年升職，幾乎可以保證SEO退休(pt44)

而pt ot speech都有唔少係pt33就退休
pt ot要升I再升s再升經理級先pt44 max
公平咩？

同埋唔好講到個個pt speech都可以私人執業
其實難度唔低，好多都真係一世打ha或者政府

Agree

好聽就老師社工有專業資格，但依個資格好流乍

原因係話當初唔係政府要求學位化 覺得學唔學位化都係咁做嘢 所以唔洗加人工
但事實上全世界醫療人員都不斷走向專業化 越來越高學歷 能力同職能越來越高 今非昔比啊
不過香港醫療系統太封閉 old school style

覺得eo好啲，咪pt都唔好做，去考eo

好多city poly

唔升I
max得pt24
升完先有pt33
仲要升I 需要讀多個master + 7-8年經驗
EO II 5-6年唔洗再讀書都去到I
最後regardless of years 都有seo 拿到pt44

Ao 更加唔洗講
入行pt 25 過幾年去到sao 就pt45
就算冇得再升官 （in fact 好少咁惨）max都有pt49

hku cu 做到就固然正常
poly city 都有唔少人做到 咁即係做aswo 其實唔難啦
同一個分數 除咗老師 同一個性價比有邊科？

Iedu岀黎都贏你三大

所以我咪話除咗老師之外

平均收入高三大9條街

冇人話你有冇資格。

唔係同你切身利益有關係，你都唔會咁密切關注佢地。

除非你好想做又做唔到，或者唔抵得人。

其實edu u出到黎 只係大多教小學 未升職頂薪五萬
中學好多老師係三大+pgde 而且競爭大
校長有得揀點會揀edu u..
唔係行內人 唔好思想停留係老師就全部教大出嚟
現實當中好多三大中文英文理科undergrad + pgde..

巴打現職jre officer?

事實小學iedu為主，而且要做老師教小學直接讀iedu仲易。幾乎人人有教籍，性價比係好高。

中學就少iedu姐，佢地唔qualified教中學，本身都讀得唔叻。

講到小學老師好低人工咁 未升都有pt29 喎 58k

小學起薪高，但頂薪低，得個五萬

會升架嘛，咁份份頂薪都低啦，你中學好高咩？

我應該冇理解錯

整體一定係高
總之因為薪級表火箭上升緊
所有人唔係考政府工紀律部隊就係狗衝教育醫療同社工
咁既社會 上面竟然成班話無問題

但好難升，升唔到就keep住pt29直到退休

小學APSM max pt29
中學GM max pt33

差好多咩？

笑咗
巴打係做緊覺得自己係精英
定係考唔到催眠緊自己個Grade精英先入到

我黎緊上pcll, first degree 1st hon, 都考唔到

之後jre同cre都未識分嘅少部份連登仔話EO廢

general management 同law都係expertise黎 我覺得

精英就入咗有醫科gbus啦
次之專科 /考ao
次次之先考eo

無理解錯呀，但小學好小位上到PSM，好睇有無人退休。
中學頂薪都係高小小 但升SGM嘅位會多啲

真心咩
原來有law 1st hon 去考eo
作都作真d啦
咁高quli 一就入ifirm 一就做ao/政府律師啦
考eo 咪搞笑啦

不過題外話 識人中大translation first hon 教小學英文

話真心中意小朋友

家下做律師咁灰咩

你講到出面私人工唔受氣咁

好多人話eo唔係專業
但實情個個位個工作性質都好唔同
又要一埋位就自動波識做晒啲嘢
我覺得瓣瓣都要做得掂都係一種專業黎
何況eo好多時就係坐落啲冇其他職系肯坐嘅位
你覺得呢啲位會輕鬆得去邊

first degree (non llb 乞食文科) 1st hon

教書都係一個岀路，唔係做咩好？又唔係專科。

個d人返去投胎

咁灰啲
但如果first degree 係llb 而且first hon
跟住去考eo 我會覺得好難以置信

師兄好波

做政府工同貪污有咩分別

ao揀精英 同揀mt差唔多
eo就有dd唔合理，
好多eo工作都只係非重要同無技能可言，
即係高級D既文書，
但升一格就同專業職系同level。

普通人通常搵幾多？
成日覺得律師人工好神秘

咁樣係張張刀無把利呀

EO叻仔叻女黎，可惜好多人唔理解

有幾多EO要出前線受氣？
利申：以前返PT老闆做EO1，每朝11點先返工，朝朝去游水，有撚野做咩。

e幾年入職入運行
小學都全面學位教籍化
即係同中學老師同薪

淨係EO 近呢幾年 年年收幾百人
D所謂尖子，first hon，我當佢地真係個個正正常常先算
去考ACO你估收唔收？

現職有無外國回流尖子我唔知
但HKU first hon，Poly shitty 2nd low都一樣有
近幾年甚至越嚟越多Non三大，呢班人有幾精英？
用Fg收入嚟比 讀nursing個個一出嚟30k，呢班人係咪個個天才屌打班BBA撚？

份工overpaid = 多人爭 = 做到既係叻仔叻女
但份工做既野就

nursing人工都高過physio一個point

岩啊

香港教育美國化得唔徹底
應該將所有醫療科轉哂做3-4年制既second degree
要有first degree + 讀哂required prerequisites先報得
undergraduate醫療科太old school，搞到大學教育太career oriented

考完做緊喇
未考個陣就係上網睇得多討論以為好撚難
其實成班失敗者圍爐吹大曬

現實中老師、社工、言語治療師個朵 又臭過公務員啵
真係拎苦黎辛

老師、社工、言語治療師同公務員拍埋一比
公務員真係正 名利雙收

NQ應該4XK

PQE幾年大概同EOI 人工差唔多？

上唔上到SEO嗰人工嘅range就有睇化

ifirm/magic circle就上述人工 x 1.5 - 2

我都覺得應該轉去postgraduate

你咪唔好信囉
繼續幻想個grade要精英先入到啦
答埋你
下個月尾掛 糧單未down得冇留意喎
又唔等錢洗 佢又唔會走我數
HKID頭四碼

law 都應該轉曬JD

香港既工種價值觀不嬲都係用fg收入黎比
十年前nursing垃圾係因為fg收入低
而家nursing神係因為fg收入高

地盤工人保證到日日有工開，出糧計返月薪，fg比到30k既話都會變精英行業

冇留意已經3月頭
不過是撚但

香港好多奴隸鍾意幫商家刷鞋
私人市場加薪長期追唔上通漲，FG起薪直情係原地踏步
10年間aco起薪由1萬加到1萬5好離譜咩？
除返開平均每年都係加500蚊

私人市場開價12-13k成班非專科大學生都肯去做
自己做cheap自己

我唔要你比多粒我
我要你拎走埋佢個粒

點止24k
散仔頂薪近40k
你18歲入去,廿幾就已經頂薪

你考到先講

physio OT 點睇都應該起碼加到去EO個人工先啦

地盤佬六七萬一個月果D咪仲易搵

升I又慢過EO
career pathway又窄過EO
日日工作量都咁大
咩福利都唔改善
d人自然做多幾年頂唔順就走去private啦

樓豬考唔到？

真係幾好笑 我真係唔會背幾號出糧 咪又係尾二個日
又唔會走我數 定你好等錢洗？
你是但喺Office捉個officer問下知唔知呢個月幾號出糧
唔阻你幻想

班傻鳩eo係到鬧交

話醫療人都可以去考eo
咪同話唔中意香港可以移民嘅人本質冇分別

Soft skill、人脈都有返咁上下先得

吹到咁大
好多都係普通bba/社科
不過三大為主係真既

其實佢地真係可以考EO，講到allied health點樣比唔上EO咁
不過講左咁耐都唔考，原因就大家心照啦

如果紀律部隊幫辦同EO比又點睇

入得allied health都係為穩定薪高糧準，
而家又覺得人地太高，自己唔抵，咁又已經學位化，
自己可以考隔離轉行，又覺得唔得。
咁其實係想點？減佢地定加自己？加自己既話係因為自己太低定人地太高？
唔明，明明自己有得揀。

我認我係酸狗糧高😂
絕對係葡萄佢哋喺社會上係特權階級。

葡萄嘅原因，係因為佢哋工作嘅表現，同實際待遇唔吻合。

EO要受氣？
幾撚多EO日日遲返早放，推撚晒啲嘢俾下屬做，自己就炒股過日神

EO做到仆街？
佔所有EO有無10%？

但係大家個頂薪係不同㗎！
GM max 高過 APSM

依幾日好多公務員分化post

完全正解
因為私人工太低而話話政府人工合理班人一係無讀過econ無讀過logic

sorry我係同意你，我係想講如果睇近10年政府拋離得更多，而且現今政府唔同當時，會凍薪減薪機會其實好微。第一個reply講得唔清楚

Nursing要返shift，以依加嘅人工來講我覺得無問題，當然要搞清楚EN RN做嘅嘢都唔同

與其講Nursing人工唔應該比PT高，不如講PT OT呢啲allied health underpaid

唔見有人討論反對派一萬蚊又係根據邊度黎既事實？

巴打同我好似
巴打都係經asso上返U?

原來巴打你係做EO，唔怪得啦。
呃你有寶咩。次次入房搵佢一係炒緊股一係傾緊電話9up。

我覺得你講得幾有道理既
的確私人市場既加幅應該跟隨通漲調整
但有樣野你好似忽略左
政府既責任係咩？
我聽你語氣我覺得有啲奇怪
領取人工 加薪 福利係理所當然
但係你地做過啲咩？
私人市場加薪係應該由我地去爭取？
由一個人去爭取幾萬間公司同時加薪？

不過開個post賭啦，我都想玩

政府工有幾可炒人。以前我個Dept有個ACO被財仔追上門大字報，佢到依家仲生勾勾係度。
唔係話你地唔叻，你地考入EO AO本身都好強，只係想帶出政府工好多Post都無咩野做又唔怕被人炒姐。

ACO -> 廢,唔上進
政府工 -> 林鄭走狗
專業行業(教師,會計,醫護...) -> 邊忽專業唔值咁高人工
創業做老細 -> 黑心老闆
有物業收租 -> 靠父幹正垃圾
攞綜緩住公屋 -> 社會寄生蟲

歡迎繼續加落去

EO做幾年就升已經証明左樓主係弱智

其實英文好就好易入到去做eo,英文好係咪就等於精英呢

連登唔係好興罷工爭取嘅咩?
覺得公務員人工唔合理自己做份狗工慘過乞?
罷工囉,唔罷講完又點

AO=政府MT

請善用不推文回覆

呢d 位 人地要交數、政府做又36唔做又36， 財赤，減人工？不了、加稅咪得囉

紀律部隊平均命都短幾年番shift通頂到退休你估無代價？

同埋講危險，淨係講而家肺炎入境海關直接招呼大陸佬，咁都唔抵得人高人工過文職？

巴打你講得好
而且其實有陣時工作係咁多
點樣做係個人選擇
識得maintain efficiency都好緊要

扮EO扮得專業啲好唔好

我都成日同EO同事玩69，會唔會其中一個係你

EO真係有好多位好辛苦

你點會知有EO 做到十一點，仲要星期六跌時間？

連登井底

今時唔同往日 好多位都做到仆街 八九點好平常 做到十一點嗰啲唔得閒上黎同你地顛

AO就有啲半夜兩點都會覆緊email

申脷: 喺正苦掃地

其實就算係Officer rank ，值唔值都好睇係咩工種

中學教畜而家請得嘅好多都要DSE考得好/三大First hon，識教又要做行政工作

做其他2a3o 都叫做寫得talk得，乜都要識，仲要而家好多請得都有master

就連考牌主任都叫做一技之長，要有幾款車牌兼有師傅牌，睇唔住隻馬騮死得人

但係護士而家求其東大公大都做得，平時都係打下針餵下藥，做依啲手板眼見功夫又係Officer人工

係咪公開試考得好好？

2a3o條path好過RN，又唔洗捱夜。

一個post引哂班現職EO入嚟吹水
利申：現職揮手

希望大家都係混得唔錯

support add salary

私人市場大把高人工
老實講，考得入嘅人出去到都係差唔多價
政府只係贏穩定

咪傻 RN唔係只有打針餵藥，仲有好多procedures都要做，插胃喉尿喉呢啲都唔係手板眼見功夫，尤其係respi、neuro ward更加唔係，好似你咁講，睇唔住病人係死得人。唔清楚嘅話唔好亂定義人地工作，唔係就好似樓主咁井底之蛙。Btw RN要升上去都係一定要讀Master的，唔係所有十幾廿分嘅人都讀到🤡

又無唔比你考，個個都考得架啦，覺得人人工高又咁易考咪考囉，毅進24k你唔講

eo做人事部好做嗎？

我之前仲喺私人市場果陣近 40k 人工
轉入 eo grade要減幾千蚊人工
政府高人工？咪講笑啦
貪佢穩定咋

警察真係做野話要開槍又捉人。
EO只係個廢西女人。

個位ok嗎？

唔明咩叫「語文好」
其實我試過鬼佬老師同中國人老師。
改份作文既觀點完全唔撚同
鬼佬要你唔好錯就得。睇內容
中國人(香港人包括在內)睇要有咩深字又要扮有文化扮婉轉

比一個母語英文人睇同一個香港人睇分數完全唔同

U grad都有分科。
垃圾吹水文科就食屎喇
乜野專業技能都無。

EO有西的，可以做雞

一個文科都入到既可以有咩料﹖
轉撚晒中文做的話根本一個五十歲8千蚊阿姐都做到。

EO無資格上車囉。
只係一個文員

對人既野叫「專業」
收一收皮先喇唔該

其實一個point form理科生好過你長篇大論人。
長,用無人識既詞=語文好﹖

其實係垃圾女人無野叻，所以要將自己講廢話多變成「優點」吧

考到=叻理論

本身語言所謂叻唔叻就主觀。
重要係女人著數晒。
長=叻

白痴的

有料﹖有料就做到實事喇
佢地只係奧巴馬果類得把口廢人。
重要係點人做既廢人。

事實係大把有牌既人寧願放棄私人市場轉入正苦

所有女人做既野有乜佢地會話唔辛苦好得閒﹖
連看更佢地都會講到自己救世主咁

語文能力好就值3皮?

話EO無野做既係男人
因為佢地真係好撚快KO晒啲野

話EO好撚多野做既係女人
因為佢地真係晒啲無謂時間響啲無謂野上邊
攪撚到自己好似好撚忙咁

女人多就是非都唔知點解比較多

做政府日日俾人罵你估好過癮？

無意思的。

受控>>>受嚴密監控
既LEVEL…自欺欺人

以前就 高薪養廉

而家 高薪養奴

唔俾高人工、高房津福利 綑死你

你班仆街咪出晒黎搞公務員集會？

嘩 你護士醫生罷工我都唔撚驚，最多搵支那人幫手

你EO AO 罷工？即係成條骨幹起左，例如立法會咁，如果俾件反叛既EO AO 係立法會偏幫泛民，仲得了既？

俾錢買起算啦，仲要係超遠期咁買起，房津 退休金，全部迫你乖乖地聽話，唔洗旨意賺完一筆就走。

如果你做到aswo嘅話有得升嘅

其實唔係唔少人做到
同埋可能佢哋唔係畢業立即投考
累積咗好嘅實習同工作經驗先考
所以唔可以話aswo容易

戇撚鳩 EO幾可走上前
佢推唔同人上去俾人鬧就有份

仲未計其他technical grade人工低過佢
但經常要走上前仲俾人鬧得金
班EO除咗過到JRE, 有幾多成仲有其他技能

你只係無限放大左專業人士既應得待遇
但係事實上generalist係一間公司/機構入面同樣重要
尤其例如ao 需要既mindset/執行職務面對既困難未必比你想像中低要求/容易

同意

岩呀
其實現實係通才係賺得多錢過部分專才
例如好多公司既MT 唔需要專業資格
咁唔通佢地就一文不值?

屌你老母 睇下立法會啲委員會 啲官答問題都講到一舊舊 但就個個月收幾十個 真係屌你老母啦公務員

精英過五關斬六將

呢個社會根本通才同專才都需要

懷疑上市公司CXO都唔會為三十萬入政府做局長

林鄭
AO精英

你呢個好問題 事實上亦值得探討
我個人就對呢兩種「才」冇乜意見

不過我發覺政府呢班所謂嘅「通才」其實係或多或少對「專才」起鋼
你呢個問題又令我回憶起個極度不愉快的經歷

我不解 佢究竟想要d咩

乜撚野理由黎
咁黑警係咪可以上到300k一個月？
做政府MT當自己CEO

香港社會從來都係語文能力好（尤其係英文）就等於勁架啦
呢種價值觀係由細灌輸到大，好難一時三刻改變
數理再勁，語文唔掂都係收皮
你見班高層有幾多個識計數？吹水寫文就叻

現實就係現實，你改變到咩？
DSE 四科Core，其中三科都係同語文、表達能力有關
代表政府已經表左態：唔理你其他能力點，總之語文同表達要勁
女人天生就係比較擅長語文同表達，喺香港現行制度下，女人有優勢
連Band1女已經多過男，升到大學又係女多過男
政府工作性質不嬲都唔係落手落腳做實事
唔係點出面啲人做野，就係玩paperwork
請EO好自然都係女多過男

做政府寫文件無論internal定external 有幾多可以寫point form？出面私人公司都唔得啦。
仲有理科生就係寫point form，文科生就係長篇大論？文科=女人，理科=男人？
其實係咪ching你邏輯又冇、語文又差，考唔到JRE officer先出呢個葡萄comment？
另外，做EO要解決問題，搵其他departmental grade同事幫手 etc. interpersonal同communication skills 真係好重要。成個毒J咁，我驚俾你就算考到，做唔夠三個月就辭職。
如果你咁叻咁專才嘅咪去考其他departmental grade位囉。

如果NGO好多要做PIC先係swo職系，諗下都覺慘

你最後點呀

我覺得係指表達能力
本身份卷都考你綜合同邏輯思維能力，你理解到又表達得返出嚟就可以去interview

咪就係成班無晒做公僕應幫市民服務既覺悟
為左為自己嘅使命同責任開脫合理化自己優厚薪酬，寧願一味話其實出面低，都唔承認自己高，一味鬥慘，華人社會先會有咁既賤種基因

愈講愈kai

原來上面九成唔係officer

完全係估EO 工作係乜

有做過就知上面的留言係笑料

你先無邏輯播
我屌你就等於我想做但做唔到﹖

屌你咪就係有班廢柴女人先要寫啲垃圾語言偽術就佢地囉
明唔明咩叫自証預言呀弱智人士。

法律都可以1),2),3)咁喇，戇鳩仔。
其他野點可能唔可以呀
習慣唔可以唔等於實際上唔可以架
你只係用緊現在證明現在。

你先KAI
個個部門EO都係廢柴黎
只係簽得名既ACO

當然我都係「仇女」人士，啲多女人既崗位，一定會被人抬高。
講真你話EO定警察狗叻，我會一定覺得警察叻好多，起碼一般人唔會有咁既體能同識開槍先

EO﹖你是但搵個英文叻少少既中五BAND 1生都做到。

政府個scale 跟通脹升，點解你唔話專業人士underpaid

根本就係比機會女人做既位黎
屌你加個中七LEVEL PURE MATH咁既JRE考試
女人死撚左九成喇
EO係比文科垃圾入既稅金浪費位黎
其實現今世代咁多ACO都大學學位
CUT撚晒啲EO位都可以。

簽名比返專業啲既職級簽就得。

覺得考唔考得入eo睇運氣多
年年2，3萬人考最後請200個
幾萬份卷仲要中英文，點會改得咁仔細呀
Marking又冇，連準則都唔知係乜
永遠都係得碌入咗嘅人分享自己大概寫咗乜

我係納稅人我唔想養你地啲垃圾呀
弱智。
原來唔可以屌你浪費稅金的。真係好笑

份咩卷呀。
屌你講緊成個香港教育系統呀
你改果個咪又係受左依套白痴價值觀影响既人。

你試下作篇野話全部唔「中立」屌共產黨
睇下你入唔入到﹖

唔係考表達能力呀，係考各打五十扮野能力。

真正精英只有對死物為人類既科學家吧
其他職業都係從古代就有既人先製造問題，以後扮解決問題，人對人呃飯食既垃圾黎。

你又為市民做過啲乜 可以企到咁高？

我唔係逗緊納稅人d錢，有份交稅，無拎任何社會援助。講有錢有排都未算，但我諗批評下公帑係咪用得其所我仲有資格咁囉。

唐鳳

會俾人問你憑咩企高地架，而家d官幾撚惡，上連登都擺個官威比你班蟻民嘆下先

無專業人士你應該唔會有得上網
連紙都唔會發明到。

咩「通才」只係女人無樣野叻而作出黎既詞

咁唔通佢地就一文不值?

係

錢拎得多，但柒過台灣

你呢d垃圾年經reply咪就係令討論低質囉，基本數據分析都錯

考官又係女人，考生又係女人。
唔講FEEL唔通講乜﹖

政治智慧
仲柒過台灣

咁多公墓員負評又唔留低原因，心虛咩?

做下文書處理 開多兩次meeting 溝通下就自然有成果

我就立此為證同你賭，今年政府就算經濟差成咁都一定唔會扣人工
輸左我裸跑。
一陣開post

人人都可以考呢d reply真係極智障

下下程序，再escalate
寧願做一大爛餐，最重要最後結果就係唔好要佢make decision (comment都最好唔好要佢比）

這就是公共行政學

一野沙士打埋黎，柒到。。。。。。
同日本一樣咁柒

獲獲都係咁幫公務員護航
唔揀睇下其他國家做同樣野既人搵幾錢

睇下今次沙士
好打得

好打得

沙士

岩呀，2樓條友都on9
柒婆30萬人工
邊個國家元首咁高人工呀
全世界uderpaid呀，得林鄭係出岩人工

有乜教育系統，就有乜野人

你有冇受過免費教育？係邊間醫院出世？
敢講你冇享用過香港嘅福利？
你未納稅已經享用緊香港人嘅稅金 我又可唔可以話你垃圾冇貢獻？

大佬啊...你批評係可以
但唔該你聽下人講嘢啦 一味屌只會覺得你煩
每個公務員post都見到你入去屌
淨係上連登屌公務員 唔可以改變到啲乜㗎
不如屌少兩句 諗下有咩可以幫到你最著緊嘅公帑

政府工不停加人工
維穩最重要
留名睇5-10年之後aco都出黎話自己識做文職好專業
因為自己過五關斬六將
然後覺得其他行業underpaid
自己冇overpaid

香港社會: 通才大哂! 專才垃圾!

柒婆咪又係escalate去中央
一個無自治權嘅failed state憑咩養咁多政務官同行政人員?

搵個學富五車能文善辯既三大EO說服我啦，來吧

但向美國社會
呢類人比人當係垃圾

長篇大論
無人有時間睇咁多垃圾字

岩呀屌，跟住又有人話你魚蛋論架喇
想睇合唔合理咪用cpi，inflation做指標囉

EO唔一定係女人

等睇幾十年後既EO全是寫殘體字，講普通人既人
廣東話人全數收皮

結果政府人實際收入年年升
正常人只可追通漲

原來意見相左就係唔聽人講野
原來你說服唔到人就係人地煩
原來就要斷章取義話 有享用過社會服務就唔可以批評公務員同公共開支
全香港人一出世就係垃圾

官威真係官威
點解你地唔反省下自己係咪同柒婆無分別
我係狙擊你地呀，就係因為你地呢副官威好乞人憎呀 唔識以理服人就係到擺款?

自己睇一次你成個reply有邊個係真正可以討論有point既論點？你highlight比我睇

出面係好多人都追唔到

一定係咁講: 私人工太低 你地唔爭取咋嘛

Sor

好多數據處理，部門之間的溝通，係男人的長處。反而女仔通常未必做得好

不過我點都唔認同你對男女的定型概念

利申：男，做梗你睇唔起的崗位

唔駛你認同的，進化論進出黎，客觀生物學常識。
女人係精服男人，男人係征服自然
文科係人鬥人係前者，理科係人鬥天係後者。

利申：所以你都係垃圾黎

之所以話EO垃圾就真係垃圾
佢連人體既FIRMWARE會自動優待女人都唔明
唔係女人溝通能力好呀，係人類進步出自然要優侍女人炸

一個無表明係女人畫
一個表明係女人畫

不過弱智EO應該唔會明進化心理依咁深既野

算啦，普通人唔好批評佢地，人地好高級嫁

社工個夠名俾人玩爛左不評論

但講朵老師應該好過公務員掛大佬

利申：公務員

識做生意就會搵到錢生存，而唔係靠壓低打工仔人工囉

你唔好話
有時我都會唔記得咗

淨係知個rationale係second last working day
但唔會記邊日囉
記黎做咩

減薪機會緊係微啦
一減左
我驚777加埋班司局長會俾人囉支槍指住黎遊街

我答你
咪月尾囉

講真邊日出搵鬼記咩

痴左線？ 官威
係官嘅話 我袋十幾廿萬一個月 得閒攬女鋸和牛唔好咩？上連登同你嘈？

可能我表達得唔好令你誤會 冇諗過說服你 好明顯冇人說服到你
我話你煩係因為個個公務員相關嘅post 都見你一大餅字係度屌

講享福社會服務只係想提返你 逗納稅人錢 拎社會援助同有冇資格批評政府係冇關係 正如做公務員都係社會嘅一份子 佢地出糧係納稅人嘅錢 唔代表佢地冇權利發聲
你一直以黎嘅言論就將所有公務員劃圈企係你嘅對立面
你預設哂所有公務員都只會可以你心中嘅模樣
對十八萬公務員 真係公平咩？

幫你糾正一下，特首人工係41萬

凍薪都難啦
唔驚制度內瓦解咩

唔洗啦
搞分化搞到人人批鬥公務員咪做到你講既效果
你睇下係連登搞幾見效

又拎MT打飛機
MT連三萬都冇
仲拎起薪三萬up既eo黎比
ibank投行個班就真ao級喇
傻仔

請問EOII一般要幾耐先升EOI?

漏左醫生喎

我就未見過有assistant manager 頂薪有10萬

5-6年
快過physiotherapist II升I
physio I 得point25
EO I已經point28

EO2先係assistant manager
你可以當seo係senior manager

我好認真咁講
公務員人工比市價高左就一定有架啦
但同時私人工薪金都係鳩到一個點
最完美咪兩者間平衡D

公務員既工作量真係冇你地諗得咁輕
不過舊制會踢哂俾新制做咁解
永遠咪見到班老海鮮炒股炒金炒iphone就快炒埋飯
新個班咪做到隻狗咁

拿其實我就唔太介意減人工
不過記得要提出埋踢番班黑警去用總薪級表出人工
唔好理做唔做到，提出左先

Aco點睇？
好多一樣大學
但人地eo 點你aco
仲比你細

Aco項薪剩係低過黑警？高過所有紀律部隊，咩玩法

警察憑乜嘢拿3-4萬
字又唔識多隻 書又唔讀

EO都話中文英文好
警察乜7都唔識

EO只係英文好少少既ACO

負評我個個黑警黎？

Your face

唔熟ao，真係幾年有得升？不過私人市場ibank/ top law firm 同level 個比例當1%計返都差唔多啦

樓主吹到eo 幾年act，我聽返黎唔係咁

唔好踢爆人啦
btw年中唔少大學生aco年年考jre博interview,可惜都係過唔到個試,冇得in

EO依家好似都要10年喎

10年個啲似係自己能力有問題多d

醫生算中間喇
研藥果啲就真係勁
手術既都有貢獻。

齋睇病比藥果啲就真係……
用AI好過喇

依個世代
好多ACO已經可以叻過EO
(除左唔識考試之外)

利申：我兩樣都唔係
唔駛話我咩提子之類

香港人思維，我唔夠你人工高，所以你要減人工
有望30年後出面50蚊請人 文員一萬蚊

平心而論。大部份公務員又真係廢柴黎
制度令佢地變廢，廢人又繼續維持佢個制度繼續造出廢人。
對十八萬公務員 真係公平咩?
公平。
假設佢地廢會比較好。
until proven otherwise

利申：廢人，但唔係廢如EO之人

有咩「踢爆」﹖
你JRE又唔會考其他能力。
佢講語文好少少完全正確播

我冇否認過知識/科學發展所帶黎既貢獻同價值
其實所指既通才in a sense都係擁有某一d專業知識/技能既人才
唔係純粹只有科學知識或者持有某一d professional license 先叫做有價值 好多除此之外既才能都係社會或者機構既各個範疇發揮緊佢既作用
你未必會好輕易察覺到佢既直接價值 但佢會對成個運作有時係有不可取代既作用 例如一個有效既管理/directives

而面試過程就正正係用黎挑選一d合適同值得培養既candidates去令佢係通才個基礎上面再吸納更多相關既知識去令佢相比起其他人有comparative advantage
你可以criticise個政府遴選機制發揮唔到佢應有佢作用 但唔應該全盤否定通才既價值

而對公務員overpaid既不滿其實可以理解 始終呢筆錢係公帑同埋佢地既貢獻好難直接量化
而且同一個rank會被派去唔同post做唔同野 而的確有唔少位既工作量/性質會更加加劇公眾既呢種不滿

有西

你咁樣我好傷心

香港地係咁嫁啦 做工程做測量 有入政府無入政府差一倍人工 私人仲要多野做過政府一倍 咪仲撚on9

「我」「我地」未必一定啱,正確同唔廢
對唔住，我重有少少IQ (introspective quotient)
我唔會盲目支持自己既「同類」

自己都覺得自己係稅金欺子
當然絕大部份公務員都係。

連登仔係咁諗：

1. Eo受public 氣：包左架 / 人工高過私人市場唔值/邊有真係咁多eo 要對public
私人工受街客氣：份工西、人工低、老細又唔加人工

即係eo份糧受客氣又過高、私人市場受氣份糧又偏低

2. Eo工作：淨係簽個名、點下人做野、準時收工
私人工：做到成隻狗、待遇差

實際上好多ao eo 係落前線/經常OT
工作多而繁複、簽個名係代表你要咩飛要上身

3. 考EO：JRE係無用嘅考試、搵個英文好少少嘅學生都考到

所以人地咪仲有面試，考你時事、溝通同解難嘅技巧

講到咁易考，大家咪試下考下，當見識下
咁唔好彩俾你考到咪turn down offer 型番次
淨係覺得靠運氣，又無親自了解過
上面大部分comment 有幾多人有親身去了解先？
講到所有公務員對政府同社會都無貢獻
你地自己對貴公司又好有貢獻？

唔係好易考，係好易做。
你可以考到天花龍鳳，但可以同工作無關

EO係一個語文好少少同可以簽名既ACO
依個都係一個事實
有唔少A字博既EO甚至會比啲工作C9 CO做。
等CO做完佢就簽個名上去。

咁都唔係廢﹖

膊

我知你可能會捉我錯字。所以我都係改返先。

要說服到自己廢既只有自己吧
而認自己廢既人除左真係廢既人之外就只有自我反思能力高既人吧
EO唔會有咁既能力。所以佢地唔會識認自己只係個廢人。
做緊既係呃政府錢。自己完全唔值咁既價。

其他兩點唔同你坳
因為係觀點與角度問題
但係第二點就比較實在

Technical / Departmental grade咪又係要簽名！
一個Office基本上除咗CA唔使簽名
甚至有d ACO都要簽名架（例如出memo, minutes)

你唔好講到成個Office只有EO或以上grade先要簽名要孭飛

中

當然我唔係指淨係eo 先要簽名咩飛啦
我只係想講簽名係part of the job 同埋係有重要性
唔係連登仔講到好似每日番工淨係簽幾十個名就可以拍拍籮柚放工

政府工既所謂「上身」係遲少少升職。又唔會炒。

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

你夠唔夠膽講一個大學學位既ACO做唔黎EO既野先﹖
我地DEPARTMENTAL GRADE就真係可以講唔係阿豬阿狗都可以做。
EO真係阿豬阿狗(你地口中既「通才」(笑))都可以做囉

你明唔明EO響曾陰權時代係中七已經可以做架﹖
你諗下點解喇

私人市場underpaid喎, 如果政府工低人工, 就有帶頭作用, 出面會更低. 點解講左咁耐仲有人覺得係公務員太高, 而唔係私人工太低架

好似未有人講
Ao只有英文好少少既Aco
所有野都好易考好易做
只係考唔到

大把男人考到

係你考唔到乍

有冇現職eo 可以分享面試經驗
月尾in

感謝

飲筒兄，講得好好，好認同！

Btw, 上年係咪同你係eo group傾過計？

我都無考過

証明你係鍾意屈人打稻草人既傻西黎。
人地批評你就屈人提子之類
永遠不會自省。

你做個位係比女人做先有咁既工作內容咁既人工炸
同啲護士講到自己叻過醫生一撚樣
你係靠女人果種唔要面，扭計要著數
乜你無自覺架炸

乜你唔知自己諗野好似女人咁咁無邏輯又鍾意屈人﹖
EO咪依類囉。

一味用「吃不到就提子」黎做邏輯。
所以你咪入到囉
因為你個職系唔係要解決問題。而係要推卸問題丫嘛
你入到，好正常呀。恭喜恭喜

我做稅金浪費者無問題呀，係你入唔到有問題
但又唔明，人地根本就無考過
我無考過架，咪屈喇，傻仔。

我要求好簡單
我只係覺得公務員有服務市民既態度同commitment係應份既, 而較有能力者就應該思考點樣係體制內外為香港既未來做得更多, 當中可能(不一定)包括抗爭
只係咁咋.

你有留意上一個post就會見到有現任公務員係可以令可以說服到我
我係真係睇point. 唔係你所講既盲屌
但絕對唔係"公務員人工同市場大致相若啦, 私人工低你地自己唔爭取"呢種言之無物之流可以說服我囉.
不過閣下點睇我當然悉隨尊便.

真係好易做,事但搵條大學生都做到
人工就manager級,你諗下私人工果d manager平時要諗幾多野
budget plan,manpower,business trip,marketing/sales plan, presentation,基本上一腳踢,萬能咁樣,eo就有ACO洗,幾爽
利伸,提子

話口未完絲打就出現
如果你D同事講野同你一樣公道少少就唔駛講咁耐都無共識

MT根本就係一文不值

根本大部分EO都知個職系嘅工種，比到你嘅experience 同埋人工都係困住你係正苦入面

連CEO都同我講EOII 想走就要快，遲啲你會走唔到
一黎出去搵唔返咁多，二黎EO識嘅野好多只適用於正苦

例如你做編制，啲concept 熟到識飛
出到去有撚用

所以我認同EO係overpaid, 因為正苦需要只屬於佢地嘅generalists

純粹討論下
點解我咁肯定公務員黎緊即使經濟幾差都唔會減薪,
係因為呢10年政治氣侯同政府決策權已經遠遠不能同當年03同08相提並論.

而家政府係靠住三萬隻黑警去維穩
軍政府領導人鄧PK會比政府通過凍薪減薪? 三萬隻狗係柒婆而家唔計中央最驚既野.
當日既公務員事務局局長王永平話員工參與集會無違犯公務員操守, 你睇而家班撚樣高官講咩? 淨係會叫你地完全忠誠
當年高官問責制一出爐真係有議會行會同民意壓力會迫高官做錯事落台? 而家? 民意食得架? 議會有幾多人幫我地守住最後底線? 行會更加早就係建制牛鬼蛇神之流聚首一堂.
仲有政府強行要通過既議案,大把方法可以繞過sub-committee直接大會表決, 政府會同你講道理? 今時今日行政權力早就凌駕左一切.

事實上近幾年公務員加薪份野入面你地都睇到 對所謂"公務員士氣"同"工會要求"既考慮係愈黎愈重, CPI放緩?早就懶理了.

好似聽過人轉返去做HA既EO

係,公務員士氣係屈機
我覺得年年都會加到5%

唔太同意樓主個想法
有能力既人 出到私人工往往收入都遠超政府工可以比
只能夠講考政府既係求安穩
EO AO往往都係百裡挑一既人才
樓主既然覺得政府工 overpaid 過私人市場
咁理應 私人市場既人才都會做政府工
點會甘心做私人工？
其實大家鬥出高人工 都係為左挖人才姐

護士/pt/ot唔係學位職系？
坐咗幾多年呀柒頭

你講呢堆野其實都幾中eo duties
至於有aco洗
係冇錯 多數eo位都有clericals
但一般大家understanding都只會搵clericals幫啲濕碎野，同埋要好specific tasks
例如
麻煩你幫我影5份丫
我有個上年嘅版，你幫我執今年嗰份個大概出黎丫，之後我再改

你講嗰堆要planning嘅野
應該冇乜clericals會做

睇單野有幾大鑊㗎咋
關於錢嘅話 係法律責任㗎

係香港依個咁撚畸型既垃圾社會先會崇向 「專科霸權」
根本外國社會 「通才」 同 「專才」 都同樣重要
正如樓豬依種膚淺撚盲目推崇「專科」

仲要無知到以為香港做「行政管理」嗰班無撚用
又既天真又無知

現實係
香港班所謂「專才」根本無能力去取代「通才」做到既範疇

講得無撚錯

根本 香港依個社會造就「專科霸權」 就係一種反智

我自己就同 社工 老師 護士 社工 等所謂「專業人士」做過野
佢地既共通點 就係
「專科知識」係會令佢地喺自己個「範疇」入邊有絕對優勢
但一跳出依個「範疇」, 佢地就廢到仆街

例如: 啲護士當然識護理範疇既知識, 無可否認, 作為行政人員唔會去質疑佢地依方面既能力

但要佢地去「管理」一個診所
就廢到仆街, 因為佢地根本唔識咩「行政管理」
你睇下陳可恥, 同醫管局班垃圾高層就知

原來有咁多連登仔有潛質做AO/EO

基本上一大學畢業就有啦
睇你考唔考到嫁姐

自己諗下,EO請咁多FG,鬼有經驗去plan依plan路咩,咪又係做下基本野過日晨就算,之前做政府intern同過班eo 一team,又唔係特別醒,反而日日諗幾時結婚生仔加人工,一d服務市民既野都冇講,仲話好想快d收工

多謝哂你啊

Planning既野EO都係再聽上面支笛
通常上到去SEO先叫做有份參與，但落決定既都係Directorate grade既人，更甚者，果位SEO只係在會議到負責做妹仔和整meeting note

由EOII到EOI，難聽啲講，只係一個英文好和有得簽名既ACO

屌你，人地冇講錯到喎你on9?

邊個唔想快啲收工
每個人都有自己對於人生嘅理念
有啲人鐘意係工作拎成就感 有啲人真係想安安穩穩組織家庭
道不同不相為謀姐
做咩逼人要熱愛工作姐
係香港係咪一定要OT，你份工先至叫有用喎

我係巴

其實我都唔係EO黎
我departmental grade黎

連登仔俾人叫兒登仔真係多得你呢種人唔少

連登仔：朝早食完早餐等食晏1745準時收工走人

仆街 下年渣住個pcll in 諗住咁答

個chair會唔會DQ我

入到去就離開法律界

咁點答都死

正解，但不推分化post

咁個seo去到做seo之前嗰十零年
咪就係做緊eoi or ii囉
咁未做過低位點升上去做senior
你話去到directorate先有份決定
有冇諗過個「決定」唔會係佢一手一腳諗出嚟
咪又係下面啲人propose咗recommend咗
佢睇過冇乜問題簽個approved

你返工做慣狗，你寧願認為私人公司壓榨的人工係正常，都唔認同政府工正常升幅

做慣狗真係無得救 子華的魚蛋論又中

可以講多點嗎

仲有下午茶
仲講緊朝9晚5
邊有45分咁遲
再早半個鐘執定野準備走人

依個先係EO既合理價

Plan乜鳩呀。咪又係炒返上年果啲野。
話，好撚難呀。
笑撚死。
依啲咪就退休八千蚊秘書阿姐幫佢就死既老細做既野黎囉
都話EO廢架喇。

諗起個笑話
問醫生，你做乜架：無呀，救人囉
問EO，你做乜架：嘩，好多野做好難架……XXXXXOOOOOOXXXXXOOOO
(個笑語原本係OA，但發覺原來EO都適用)
就係越廢既人，先要越跨大自己份工既難度。

人材，係真係諗個解決方法出黎既人。
例如：有個病，你研藥，你係人材
有個病，你批政府錢去比人研藥，你真係個中間抽水廢柴

而AO,EO就係依類中間抽水廢柴。而唔係人材。

其實係香港咁撚廢既「服務業」吹水社會先得。
做實事既技術人員其實只會當你地係廢柴
事實上你地都係廢柴

佢地唔會認的。
會講到整少少野都難到登天咁。

(乜計，女人太多，女人本身就係咁既垃圾生物)

社工教師真心低人工，仲要工時長

根本就係city lingu bu 普通科衝去考 考唔到就神化難度

咁事實 EO II 又的確 pitch 鮮茄喎

依個post啲人係咪考唔到JRE 痴咗

EO做乜都唔知就話EO唔值咁嘅人工

同黑警話律師唔值咁高人工一樣

無關係的。
只會你乎合唔同佢「語文叻」果啲標準
你係理科神人你都會考唔過。

利申：我無考過

其實一個city lingu bu既只要中七有數學底既人係個腦係必然叻過所謂三人文科依班人的。
只係JRE唔公平只考語言而矣(當然我明白只係益女人既玩法)

ao eo 係入面做唔掂一樣要比人西走，同埋樓主講到做幾年就差唔多拎max??

廢話。
唔道EO自己會話自己廢唔值咁既人工咩。

EO做乜﹖咪做一個八千蚊秘書既野囉。

無專業能力架

警察反而有專業能力
律師一樣有
兩個專業。警察話律師唔值都好正常
警察可以貢獻生命，律師只係背野死撐既幼稚文字遊戲。

EO 真心係錢上每一年都贏班mt

盲的，有三四五個人話EO廢，就話「得佢自己講」
EO真係弱智的。
算喇，EO就係咁。
自欺欺人。

其實大部份政府officer工都係只要你英文好同埋去到final in夠厚面皮吹到天花龍鳳都唔眨眼就考到
所以到頭來好多都工作能力同common sense欠奉，淨係識同你咬文嚼字

點解d 大學生咁唔滿足唔知足

如果依個POST PRO EO既人就係EO的話
咁佢地應該連咬文嚼字都做唔到了。
只係啲自欺欺人既稅金盜賊

正解

大佬文職工作緊係考語文 考你理科做咩

JRE唔係只係比文職的。弱智。

考數學已經唔係咩「理科」而係考智力。

唔使覆啦
Block9依條on9啦

警察有乜撚嘢專業啊
專業打人？

你鍾意將香港黑警
同世上所有警察歸做同類咪表現緊你個眼光囉

警察每日既訓練已經係專業黎喇。

你幾時覺得個post 嘅討論背景唔係香港？

總結返成個post

總之只要覺得JRE Officers人工過高就係井底蛙
因為EO既工作係好複雜、好chur，所以幾年就act係好正常
(仲未講to依d真係1、2年就act到，22歲入去，24歲就50幾差不多60k)

人地做老師、社工、護士、治療師依d
要不斷進修、終身學習，仲要好多時自己處理埋行政
就唔值得高人工，要佢地一年一年慢慢un到pt33 / pt27先係正常
反而唔係依d唔係專業職系既專業人士可以快速升職
而係「通才」JRE Officers可以幾年就act、再1、2年就升正

冇人可以了解哂所有職系做咩係真既
但我都叫做識人做EO/其他專業既學位職系
EO個d朋友，個個都辛苦我都知道，但有d都做到冇哂動力咁
因為做既野全部都係咁上下，完全冇咩成功感可言
根本佢地既能力就唔止係做依d野...辛苦只係辛苦在量多，辦公室政治麻煩
有個仲轉返出去做老師，雖然更加辛苦但係佢覺得有意義、有成功感、能力用得其所阿

反而d老師，日日夜夜ot，返工係返工，放工都係放工
日日要諗唔同計教學生，又要處理行政野（學校EO都係近1、2年先有）
當然你都可以講有教畜好hea咩都唔理咁都係真既
而d社工，尤其係社署個d，日日都要理d法定個案，d筆練下練下其實都好好，又要處理好多奇難雜症，一個人要跟差不多100個cases
而且都係要持續進修，有心做既可以學好多治療輔導手法學成世都得
護士治療師亦然，都係要持續進修先可以保住自己既專業資格

你EO呢? 有咩需要進修? 係局做大計又唔輪到你地主導，係署做又係departmental grade搞
EO要做既野，咪就係分擔AO/departmental grade既行政工作，衰d講有時都要執埋手尾，比人點黎點去
原來咁樣就值得幾年act? 差不多6萬蚊人工?

依家根本係講緊成個政府架構係唔公平
成個EO/JRE officers既編制就係預你起碼去到高級公務員先退休
然後仲要有好多人護航，總之批評佢地就係因為你考唔到、葡萄
到你話自己人工唔洗葡萄EO，就話你唔識野、魚蛋論
只要你唔係支持依個體制，唔係支持佢地可以有高人工，就係你有問題

我既角度只係覺得，呢班professional 係政府個職系入面，佢地都係高過私人市場，亦都高過eo 。 而家根本係成個私人市場underpaid 緊，如果唔係做咩個個狗衝做政府

得罪講句 佢有potential考workman

咪on9 la 你咁講我係咪可以用北歐侍應個價去同香港比證明香港underpaid

覺得自己有能力既人 根本唔會做政府工
有能力既人係社會上只佔少數
做得eo ao 既，本身已經係普通人行列裡面比較叻既

其實樓豬係有d料唔同職系既背後都知道
（順帶一提EO係80年代曾經差d變返做2A3O職系，因為當年都有唔少人覺得EO係唔值學位職系）
不過係連登講就係大罪啦，大把人仲考緊ACO咋

JRE主任係政府既核心部隊
政府比咁好既career path，都算係維穩既一個手段
正如警察特別高人工，就係因為要吸納一班係出面搵唔到其他相同價值工種既人死守政府，有咩事可以做黨箭牌
JRE主任如是（不過我唔同意樓主既係，AO人工雖然都係好高，但做得AO料既人係出面搵其實人工會更高）
你叫班EO/其他主任出去搵，10個有9個成世都唔會搵得返政府既人工

最後政府有咩事咪會護航
係呀，EO係今次反社會運動都有貼職員證...之後呢？
既然係咁叻，見政府咁樣仲唔走咩，仲同你貼職員證呀

eo vs physiotherapist 呢
PT 讀書一定唔會少過eo
都好肯定係有能力嘅少數人
畢業之後仲要繼續讀master 讀完master都有持續進修
但人工同架構都差過eo 一大折

你係私人公司咪又係你老闆叫你做野，佢簽個名姐

係。
其實咪反映香港貧富懸殊太嚴重囉
侍應係under paid，但唔影響你班公墓猿over paid既事實
外國做侍應可以搵到食，香港做侍應只可生存
咁你係咪要外國做侍應都只可生存？你係咪又魚蛋論呀

eo 靜靜雞比負評我

我又想知英國／美國政府入面搵eo咁既人工既職位係做緊d咩post？

如果用唔同地區去比得，咁我係咪可以用台灣侍應個價證明番香港侍應overpaid

高薪養廉阿 定想第日好似舊時大陸咁 做咩都要比錢疏通？

EO1 人工等於美國部長級人工， 計埋稅仲高好多～ 美國咁低人工，個政府一定好廢

台灣最低工資係高過香港最低工資既

仲要物價低香港好多

所以點解話香港勞工權益接近全球包尾

仲高薪養廉...
如果只係比幾萬你，你搵咩人工為左保住份工都唔會接受
如果比得起幾百萬你去貪，你搵2萬同5萬都係會接受(更何況你一個eo仔邊個需要比錢你買起你？)

以前既年代搵錢真係難，連基本生活都做唔到，所以好易受貪
依家你唔係覺得一個人會因為幾萬蚊受貪掛

台灣最低工資係高過香港
但係人工中位數都只係1萬港元(香港係19000)

官方數據

物價亦未至於低香港好多
食野係平，但生活用品好多都同香港差不多
國際牌子甚至會貴過香港

不過唔係重點
人工高唔高同勞工權益唔係完全係直接關係
以稅後人工黎計，香港人算高人工
但係勞資權益唔平衡先係問題
返工唔係只係人工高就得，而係標準工時，五天工作依d基本野香港都未有先係問題

所以話公會係有佢既必要性

有得揀？

所以我咪屌緊佢on9 用唔同地區人工去做比較呢個concept 囉 根本個地方物價，工時，架構唔同，點可能用地區去做比較

屌，我話用佢concept 係咪用北歐同香港比，香港underpaid, 又話係，咁我咪舉番以佢concept 台灣同香港比既話證明左香港overpaid 膠都廢撚時派

老老豆豆做得政府就係想9 hea, 但年中有唔少人上錯船

巴打你直線抽擊好多連登仔折壽唔到

underpaid overpaid係講撚緊社會地位個排序
同付出收入成唔成正比
你自己都識講要睇物價工時
相對價值同實質價值你唔好調鳩轉黎講啦

我話香港under paid, 係因為香港收最低工資做侍應只夠生存
你話歐洲收10歐一個鐘
唔係因為歐洲收十歐>HK$ 37.5呀傻鳩
台灣有無underpaid就要睇返台灣社會

升2格

美國入息中位數：30000美元/年
美國總統收入：400000美元/年
係中位數13倍

香港入息中位數：～20000一個月
香港柒婆月薪：～40000
係中位數20倍

試解釋點解柒婆唔係overpaid

柒婆係40萬先岩
侵月薪係26萬港幣

冇人答到我
EO 應該語文能力 分析能力 公關能力好好嫁

如果你覺得政府條數無問題
首先你要攬清楚政府每年比起通脹加多左幾多

用咩理據得出私人市場人工唔合理都好，都唔會令你地呢個無視市況嘅加幅變得合理架喎邏輯去左邊?

大把人要做埋老闆個份啦
公務員 因為政府有晒guideline有晒乾rule咩程度既決策要比咩grade既officier先可以decide, 批幾錢要咩rank自簽得， 所以乜柒都escalate
出面點會有咁多公司有呢d影響效率既政策，大把老闆A字博decision making完全唔理
唔好咁井底之蛙啦

呢個post d玻璃心公墓猿最撚鬼祟

我有個reply 十幾個負評但無個敢出黎解釋

仲有條友出黎屌我唔聽人講野得個屌字, 大佬呀, 討論區唔同你討論唔通同你唱歌咩

根本公墓員出私人市場搵唔返係事實
之後就spin去現實減返你班私人工都會減架咋呢個係現實環境閪，私人工無話唔閪
不過政府工overpaid就係事實

下，返銀行全撚部有policy咩要咩grade批，咩情況要escalate
做野咪又係要即刻搞掂

效率主義, 唔理有無guideline都好都係迫你低中層D馬仔攪掂晒佢
which is 政府唔會發生

如果政府真係守住每年加幅只加CPI我一定服
但事實

你又點見得今時今日香港係一個廉潔既社會?

大佬呀成日唔肯認overpaid班友唔好咁鬼祟得唔得呀
留完負評原因都無個就算
真係難聽d都要講 成場討論已經見到你地係用咩態度去睇你呢份工

岩,公務員係跟私人工加人工.
話棲價十年升左5倍 邊有咁多. 唔好再吹大D.

無關係。
其實香港警察除左做黨衛軍之外
一樣識捉賊有專業技能

按照佢地邏輯，點解唔係叫地產商賣平樓，而要增加政府出糧開支?
事實係香港樓價一早偏離人工水平，應該要壓樓價

睇佢地盲目護自己就知。2a3o都未值喇，屌，根本個職系比既薪水，係以前舊年代你識英已經好叻叻果個時代，英政府為左抬高英文先比好薪水啲英文叻既人，但現在已經係英文係必須品既時代。

以前係中學生aco英文值50分你值80分
現代係大學生aco英文值75分你值80分

批評女人多數都係咁。負評谷住，但駁唔到。

好多人不願承認

考過jre officer
衰左 但覺得政府工好枯燥乏味 就無再考。。
只好係私人市場繼續打滾

仲未計跳point
計埋年年+10%

事實，唔開到個價你出去搵唔返
點會咁忠心做黑警做狗都無聲出
又有優越感，二黎根本無本錢轉工

係overpay
女友係i位joe officer
仲已經做緊個職系比較忙既位要成日ot
但政府既ot 同私人公司既ot 無得比

私人係做好哂，俾老闆check 簽, 有就改到2046

樓主好似係現職EO 定係我記錯

之前有個post個個EO巴打話EO職係有咁嘅pt (希望冇記錯),

其中一個原因係因為EO要批錢，而要去到某個pt可以批錢 (pt愈高可以批嘅錢愈多)

另一個原因係EO要handle 唔少 confidential嘅野

正確方向應該係爭取其他職系高啲pt，依個一值有人講，不過有啲連登仔又會話老師唔值咁高人工

同埋唔少私人工真係太低，覺得fg 11k冇問題因為個market喺咁嘅人，有潛質做無良僱主

岩 其他職系要加人工
醫療職系起碼比到EO個價

既然係咁
點解讀physiotherapist 既人唔考eo?

因為唔想放棄自己用4年時間讀嘅專業
因為中意醫療工作 覺得可以幫到病人 好有意義
但咁就代表PT 同EO嘅價應該有咁大差距？

我都唔知你個邏輯係邊，公務員事務局其實每年都係跟據市場薪酬分析去，計算每年的公務員人工的升幅。你可以參考返份報告，反駁份報告的計法/理據那裏唔合理。等我跟你學下你的邏輯。

人地係駁你都費事呀，你係度引戰做乜9

條友成日都故意挑起罵戰架

on9 引戰狗嚟
blocked

咩野叫公務員士氣同職方對薪酬調整的要求呀
CPI得2.幾%加幅你班友加左幾多人工呀
同市場薪酬既關係係邊呀老細?
基本facts都攪錯???

唔夠人講話人廢事駁你
再之後就話block block block
公墓猿咪就係最多你呢種垃圾囉明未呀

唔夠人講無聲出 人地再講咪話人引戰囉
Block啦block啦
叻喇公墓猿

無付出又要講到自己幾黃幾黃啊個班先嘔心
為左唔承認自己有社會責任連高薪都唔認係仲嘔心

成日用人人都考得黎否認overpaid個班友又係個腦唔知生屎定生蟲

中意醫療工作就應該做醫生wo
就係因為能力問題做唔到醫生 做次一級
唔同意咩熱愛自己專業果d 咁老土講法

有付出既我一定尊敬
無付出到, 但知自己逗緊市民份糧, 有感應該做返多D野都已經好好
知恥近乎勇

但一定唔係成日比人話overpaid就上黎歪曲事實周街吠個班撚樣

原來只有醫生先係醫療工作
只有AL拎3條A DSE科科5** 先可以做醫療工作
唔知普遍EO有無呢?

負評負評負評

做唔到醫生而退一步去做醫療系統裏面可以幫助人嘅其他職位

咁同熱愛去幫助他人嘅健康問題上，有乜嘢衝突呢？ 你果一段說話啲邏輯係點得出嚟㗎？

仲有，按照你之前嘅邏輯，「其他專業範疇嘅人士，如果佢嘅工作人工唔夠EO高，點解唔去考EO?」
如果個個人都學你咁諗，咁呢個社會仲點運作？

人人都可以考既邏輯, 根本就係支持緊呢個社會再墮落
政府打手tone

又係負評負評負評無解釋
唔夠人講就Block block block

係

只係PT近年收分越嚟越高
唔代表以佢嘅職能要收高人工

你拗贏左都改變唔到佢地人工overpaid

而家就係講緊社會貢獻同工作難度黎講, 點都值過EO囉

除左負評你地仲識D咩?
有Point又唔敢駁淨係識禁制?

支持

肯上水解答我未
唔係話個個EO都三大grad 能言善辩架咩?
不過唔知你地D邏輯去左邊?

全部3至5個負評不等
但出黎反駁既全部都係言之無物
呢個就係佢地所講既, 三大畢業,社會精英, 配得起拎高人工無underpaid?

又自sor

專業職系除左醫生都全部overpaid

AO真係做到仆街，日日9點11點放工，唔好彩仲要Acting補位佢哋就GG,AO grade個個學歷都有咁上下,有啲仲係 First Hon,會考A-level DSE 9A,10A精英嚟，年年都有AO頂唔順壓力辭職走

大把EO 都係準時放工或者OT 1個鐘就算，不過都幾多EO星期六日放假返公司自願開OT，你當係平日唔OT補返啦

總之EO係一定, 幫政府D繁複無效率既程序做打雜, 一有Decision making就escalate, 憑咩叫通才? 班人仲好意思同歐美個套黎比張冠李戴

一般公務員Decision making接近0

全部JRE位減30%薪酬
professional grade各自每年做市場調查，跟市價高少少制訂薪酬
全民退保即刻有得傾

EO冇男人?

地盤佬自己做唔足安全措施啫

講到警察仲高尚過律師
撇除黑警唔講，依個concept放諸四海都痴撚線啦下嘛?

都好明顯係警察自吹自擂

我唔明你成提CPI個邏輯係邊。公務員加人工唔會只考慮一個因素，私人工一樣。私人工跳槽加10-20%人工都唔跟CPI啦。我無意貶後私人工，大家各有各做，政府工內裏有好多辛酸你未做用係唔會明。諗嘢唔好咁簡單好嗎？

費事駁你係因為同你工作上都對成日對住呢啲刁民，放工仲要同你嘈真係無謂。Anyway，你係連登講幾多都好，公務員人工同任途都會平穩發展，這是事實。

又唔洗block，要拉佢

你同熱狗一樣，自己係度搞分化，又有咩付岀過呢？

做咩夜麻麻係度自己推post 呀，瞓啦7頭。

無端端將全民退保拉上公務員加薪，你仲唔係搞分化，拉！

無警察捉賊，律師做民事？
佛系等人自首自動上庭？

反eo, 考唔到eo
講警察有技能，係警察

這就是eo的邏輯

專業咁又點

咁撚易讀既專業

工程 護士收咩分大家心裡九數

利申AL 2A1B

我講physio 你就講nurse

首先我唔係eo 我都唔需要為eo辯護
香港警察係冇技能 國際公認
JRE 值唔值得而家個人工唔輪到警察評論
因為警察嘅質素同其他專業職系唔係響同一個水平
香港警察水平低到連國家主席都以為係臨時演員

如果話JRE 比多咗 咁警察就係同貪污冇分別地overpaid
明未

Jre比多？專業職系一樣要jre
對唔住，唔係所有jre都係垃圾
只有無專業能力既eo係

重al証明你人未大

收分同難易度有關？
專業一定要好難入學？
如果係咁，係你眼中得醫生可以叫真正專業人士
反正讀law都可以入city入jd
精算藥劑都開始唔算難入
會計更加呀豬呀狗都讀得
反而你睇唔起既護理學

pt ot Rd以前一定唔係專業人士
05 06個代入學既醫生都唔係專業人士，1條a入到mbchb啦wo
00年代入cs入civil就會專業人士
之後因為收分低左，佢地變左你所講既“專業又點”

AL 2A1B wo:-

*反而你睇唔起既護理學係好多間大學都唔係水泡好多年

4個reply一個實際既point都無
真係可憐 返工上咩連登呀 唔駛奶呀sir袋底咩

我講黎抽擊堅持公務員薪酬同大市同步班友咋嘛。

好多辛酸你唔會明呢d咁低級既point都可以拎出黎講
私人工平均OT會少過你地? 私人工
做埋老闆個份功高蓋主會比人兜你又唔講? 家下仲要凍薪炒人 比比皆是 你地公務員仲有一部份家下homeoffice逗住糧 兼核爆都唔會炒啊

改變唔到就唔可以討論?

行政吸納政治
簡單d黎講就係用錢減少反政府精英嘅出現（e.g. edward leung)

我覆你唔係想同你爭勝，我係想邊緣化呢個分化post，依家個無必要再覆你，你個post 唔再係熱門

個post唔係我開
我都無諗住上熱門 真心sorry 而家開始不推文
一樣還一樣

提提你，連登只係另一個BABY KINGDOM

佢地去到話你「提子」果步其實佢地早就輸左喇。